Dans cet exercice, on pensera à utiliser les symboles $<$, $>$ ou $=$ qui conviennent lorsque c'est nécessaire.\medskip

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Comparer des nombres} --
        Compléter les pointillés~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[l,2]X[l,2]},stretch=2}
            $-9,45 \textcolor{colorSec}{<}+9,5$ & $-3,2 \textcolor{colorSec}{>}-7,9$     \\
            $1,37 \textcolor{colorSec}{>}1,307$   & $-4,066 \textcolor{colorSec}{>}-4,606$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item \textbf{Encadrer un nombre} --
        Encadrer les nombres suivants par deux entiers consécutifs~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]X[l,1]X[l,1]},stretch=2}
           $\textcolor{colorSec}{12} < +12,4 < \textcolor{colorSec}{13}$ 
            & $\textcolor{colorSec}{-1} < -0,08 < \textcolor{colorSec}{0}$ 
            & $\textcolor{colorSec}{-3} < -2,23 < \textcolor{colorSec}{-2}$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item \textbf{Ranger une liste de nombres} --
        Ranger ci-dessous par ordre décroissant les nombres de la liste suivante~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={*{7}{X[c,1]}},stretch=2}
            $-1,35$ & $-2,5$ & $-5$ & $-2,8$ & $+0,7$ & $-2,54$ & $-2,007$
          \end{tblr}
        \end{center}\medskip

        \[\textcolor{colorSec}{+0,7 > -1,35 > -2,007 > -2,5 > -2,54 > -2,8 > -5}\]
\end{enumerate}